[
  {
    "english": "able",
    "portuguese": "capaz",
    "french": "capable",
    "spanish": "capaz",
    "italian": "capace",
    "german": "f\u00e4hig"
  },
  {
    "english": "bad",
    "portuguese": "mau",
    "french": "mauvais",
    "spanish": "malo",
    "italian": "cattivo",
    "german": "schlecht"
  },
  {
    "english": "best",
    "portuguese": "melhor",
    "french": "meilleur",
    "spanish": "mejor",
    "italian": "migliore",
    "german": "beste"
  },
  {
    "english": "better",
    "portuguese": "melhor",
    "french": "mieux",
    "spanish": "mejor",
    "italian": "migliore",
    "german": "besser"
  },
  {
    "english": "big",
    "portuguese": "grande",
    "french": "grand",
    "spanish": "grande",
    "italian": "grande",
    "german": "gro\u00df"
  },
  {
    "english": "black",
    "portuguese": "preto",
    "french": "noir",
    "spanish": "negro",
    "italian": "nero",
    "german": "schwarz"
  },
  {
    "english": "certain",
    "portuguese": "certa",
    "french": "certain",
    "spanish": "cierta",
    "italian": "certa",
    "german": "sicher"
  },
  {
    "english": "clear",
    "portuguese": "claro",
    "french": "clair",
    "spanish": "claro",
    "italian": "chiaro",
    "german": "klar"
  },
  {
    "english": "different",
    "portuguese": "diferente",
    "french": "diff\u00e9rent",
    "spanish": "diferente",
    "italian": "diverso",
    "german": "verschieden"
  },
  {
    "english": "early",
    "portuguese": "cedo",
    "french": "t\u00f4t",
    "spanish": "temprano",
    "italian": "presto",
    "german": "fr\u00fch"
  },
  {
    "english": "easy",
    "portuguese": "f\u00e1cil",
    "french": "facile",
    "spanish": "f\u00e1cil",
    "italian": "facile",
    "german": "einfach"
  },
  {
    "english": "few",
    "portuguese": "poucos",
    "french": "peu",
    "spanish": "pocos",
    "italian": "pochi",
    "german": "wenige"
  },
  {
    "english": "first",
    "portuguese": "primeiro",
    "french": "premier",
    "spanish": "primero",
    "italian": "primo",
    "german": "erste"
  },
  {
    "english": "good",
    "portuguese": "bom",
    "french": "bon",
    "spanish": "bueno",
    "italian": "buono",
    "german": "gut"
  },
  {
    "english": "great",
    "portuguese": "grande",
    "french": "grand",
    "spanish": "gran",
    "italian": "grande",
    "german": "gro\u00df"
  },
  {
    "english": "high",
    "portuguese": "alto",
    "french": "haut",
    "spanish": "alto",
    "italian": "alto",
    "german": "hoch"
  },
  {
    "english": "important",
    "portuguese": "importante",
    "french": "important",
    "spanish": "importante",
    "italian": "importante",
    "german": "wichtig"
  },
  {
    "english": "large",
    "portuguese": "grande",
    "french": "grand",
    "spanish": "grande",
    "italian": "grande",
    "german": "gro\u00df"
  },
  {
    "english": "little",
    "portuguese": "pequeno",
    "french": "petit",
    "spanish": "peque\u00f1o",
    "italian": "piccolo",
    "german": "klein"
  },
  {
    "english": "long",
    "portuguese": "longo",
    "french": "long",
    "spanish": "largo",
    "italian": "lungo",
    "german": "lang"
  },
  {
    "english": "new",
    "portuguese": "novo",
    "french": "nouveau",
    "spanish": "nuevo",
    "italian": "nuovo",
    "german": "neu"
  },
  {
    "english": "old",
    "portuguese": "velho",
    "french": "vieux",
    "spanish": "viejo",
    "italian": "vecchio",
    "german": "alt"
  },
  {
    "english": "other",
    "portuguese": "outro",
    "french": "autre",
    "spanish": "otro",
    "italian": "altro",
    "german": "andere"
  },
  {
    "english": "own",
    "portuguese": "pr\u00f3prio",
    "french": "propre",
    "spanish": "propio",
    "italian": "proprio",
    "german": "eigen"
  },
  {
    "english": "public",
    "portuguese": "p\u00fablico",
    "french": "public",
    "spanish": "p\u00fablico",
    "italian": "pubblico",
    "german": "\u00f6ffentlich"
  },
  {
    "english": "right",
    "portuguese": "direito",
    "french": "droit",
    "spanish": "derecho",
    "italian": "destra",
    "german": "recht"
  },
  {
    "english": "small",
    "portuguese": "pequeno",
    "french": "petit",
    "spanish": "peque\u00f1o",
    "italian": "piccolo",
    "german": "klein"
  },
  {
    "english": "social",
    "portuguese": "social",
    "french": "social",
    "spanish": "social",
    "italian": "sociale",
    "german": "sozial"
  },
  {
    "english": "young",
    "portuguese": "jovem",
    "french": "jeune",
    "spanish": "joven",
    "italian": "giovane",
    "german": "jung"
  },
  {
    "english": "used",
    "portuguese": "usado",
    "french": "utilis\u00e9",
    "spanish": "usado",
    "italian": "usato",
    "german": "gebraucht"
  },
  {
    "english": "every",
    "portuguese": "cada",
    "french": "chaque",
    "spanish": "cada",
    "italian": "ogni",
    "german": "jeder"
  },
  {
    "english": "available",
    "portuguese": "dispon\u00edvel",
    "french": "disponible",
    "spanish": "disponible",
    "italian": "disponibile",
    "german": "verf\u00fcgbar"
  },
  {
    "english": "popular",
    "portuguese": "popular",
    "french": "populaire",
    "spanish": "popular",
    "italian": "popolare",
    "german": "beliebt"
  },
  {
    "english": "basic",
    "portuguese": "b\u00e1sico",
    "french": "basique",
    "spanish": "b\u00e1sico",
    "italian": "base",
    "german": "grundlegend"
  },
  {
    "english": "known",
    "portuguese": "conhecido",
    "french": "connu",
    "spanish": "conocido",
    "italian": "noto",
    "german": "bekannt"
  },
  {
    "english": "various",
    "portuguese": "v\u00e1rios",
    "french": "divers",
    "spanish": "varios",
    "italian": "vari",
    "german": "verschieden"
  },
  {
    "english": "difficult",
    "portuguese": "dif\u00edcil",
    "french": "difficile",
    "spanish": "dif\u00edcil",
    "italian": "difficile",
    "german": "schwierig"
  },
  {
    "english": "several",
    "portuguese": "v\u00e1rios",
    "french": "plusieurs",
    "spanish": "varios",
    "italian": "diversi",
    "german": "mehrere"
  },
  {
    "english": "united",
    "portuguese": "unido",
    "french": "unis",
    "spanish": "unido",
    "italian": "unito",
    "german": "vereint"
  },
  {
    "english": "historical",
    "portuguese": "hist\u00f3rico",
    "french": "historique",
    "spanish": "hist\u00f3rico",
    "italian": "storico",
    "german": "historisch"
  },
  {
    "english": "hot",
    "portuguese": "quente",
    "french": "chaud",
    "spanish": "caliente",
    "italian": "caldo",
    "german": "hei\u00df"
  },
  {
    "english": "useful",
    "portuguese": "\u00fatil",
    "french": "utile",
    "spanish": "\u00fatil",
    "italian": "utile",
    "german": "n\u00fctzlich"
  },
  {
    "english": "mental",
    "portuguese": "mental",
    "french": "mentale",
    "spanish": "mental",
    "italian": "mentale",
    "german": "mental"
  },
  {
    "english": "scared",
    "portuguese": "assustado",
    "french": "effray\u00e9",
    "spanish": "asustado",
    "italian": "spaventato",
    "german": "erschrocken"
  },
  {
    "english": "additional",
    "portuguese": "adicional",
    "french": "suppl\u00e9mentaire",
    "spanish": "adicional",
    "italian": "aggiuntivo",
    "german": "zus\u00e4tzlich"
  },
  {
    "english": "emotional",
    "portuguese": "emocional",
    "french": "\u00e9motionnel",
    "spanish": "emocional",
    "italian": "emotivo",
    "german": "emotional"
  },
  {
    "english": "political",
    "portuguese": "pol\u00edtico",
    "french": "politique",
    "spanish": "pol\u00edtico",
    "italian": "politico",
    "german": "politisch"
  },
  {
    "english": "similar",
    "portuguese": "similar",
    "french": "similaire",
    "spanish": "similar",
    "italian": "simile",
    "german": "\u00e4hnlich"
  },
  {
    "english": "healthy",
    "portuguese": "sa\u00fade",
    "french": "sain",
    "spanish": "saludable",
    "italian": "san",
    "german": "gesund"
  },
  {
    "english": "financial",
    "portuguese": "financeiro",
    "french": "financier",
    "spanish": "financiero",
    "italian": "finanziario",
    "german": "finanziell"
  },
  {
    "english": "medical",
    "portuguese": "m\u00e9dico",
    "french": "m\u00e9dical",
    "spanish": "m\u00e9dico",
    "italian": "medico",
    "german": "medizinisch"
  },
  {
    "english": "traditional",
    "portuguese": "tradicional",
    "french": "traditionnel",
    "spanish": "tradicional",
    "italian": "tradizionale",
    "german": "traditionell"
  },
  {
    "english": "federal",
    "portuguese": "federal",
    "french": "f\u00e9d\u00e9ral",
    "spanish": "federal",
    "italian": "federale",
    "german": "f\u00f6deral"
  },
  {
    "english": "entire",
    "portuguese": "inteiro",
    "french": "entier",
    "spanish": "entero",
    "italian": "intero",
    "german": "ganz"
  },
  {
    "english": "strong",
    "portuguese": "forte",
    "french": "fort",
    "spanish": "fuerte",
    "italian": "forte",
    "german": "stark"
  },
  {
    "english": "actual",
    "portuguese": "atual",
    "french": "actuel",
    "spanish": "actual",
    "italian": "attuale",
    "german": "aktuell"
  },
  {
    "english": "significant",
    "portuguese": "significativo",
    "french": "significatif",
    "spanish": "significativo",
    "italian": "significativo",
    "german": "bedeutsam"
  },
  {
    "english": "successful",
    "portuguese": "bem-sucedido",
    "french": "r\u00e9ussi",
    "spanish": "exitoso",
    "italian": "di successo",
    "german": "erfolgreich"
  },
  {
    "english": "electrical",
    "portuguese": "el\u00e9trico",
    "french": "\u00e9lectrique",
    "spanish": "el\u00e9ctrico",
    "italian": "elettrico",
    "german": "elektrisch"
  },
  {
    "english": "expensive",
    "portuguese": "caro",
    "french": "cher",
    "spanish": "caro",
    "italian": "costoso",
    "german": "teuer"
  },
  {
    "english": "pregnant",
    "portuguese": "gr\u00e1vida",
    "french": "enceinte",
    "spanish": "embarazada",
    "italian": "incinta",
    "german": "schwanger"
  },
  {
    "english": "intelligent",
    "portuguese": "inteligente",
    "french": "intelligent",
    "spanish": "inteligente",
    "italian": "intelligente",
    "german": "intelligent"
  },
  {
    "english": "interesting",
    "portuguese": "interessante",
    "french": "int\u00e9ressant",
    "spanish": "interesante",
    "italian": "interessante",
    "german": "interessant"
  },
  {
    "english": "poor",
    "portuguese": "pobre",
    "french": "pauvre",
    "spanish": "pobre",
    "italian": "povero",
    "german": "arm"
  },
  {
    "english": "happy",
    "portuguese": "Feliz",
    "french": "Heureux",
    "spanish": "Feliz",
    "italian": "Felice",
    "german": "Gl\u00fccklich"
  },
  {
    "english": "responsible",
    "portuguese": "respons\u00e1vel",
    "french": "responsable",
    "spanish": "responsable",
    "italian": "responsabile",
    "german": "verantwortlich"
  },
  {
    "english": "cute",
    "portuguese": "fofo",
    "french": "mignon",
    "spanish": "lindo",
    "italian": "carino",
    "german": "niedlich"
  },
  {
    "english": "helpful",
    "portuguese": "\u00fatil",
    "french": "utile",
    "spanish": "\u00fatil",
    "italian": "utile",
    "german": "hilfreich"
  },
  {
    "english": "recent",
    "portuguese": "recente",
    "french": "r\u00e9cent",
    "spanish": "reciente",
    "italian": "recente",
    "german": "neu"
  },
  {
    "english": "willing",
    "portuguese": "disposto",
    "french": "volontaire",
    "spanish": "dispuesto",
    "italian": "disponibile",
    "german": "bereit"
  },
  {
    "english": "nice",
    "portuguese": "bom",
    "french": "gentil",
    "spanish": "agradable",
    "italian": "bello",
    "german": "nett"
  },
  {
    "english": "wonderful",
    "portuguese": "maravilhoso",
    "french": "magnifique",
    "spanish": "maravilloso",
    "italian": "meraviglioso",
    "german": "wundervoll"
  },
  {
    "english": "impossible",
    "portuguese": "imposs\u00edvel",
    "french": "impossible",
    "spanish": "imposible",
    "italian": "impossibile",
    "german": "unm\u00f6glich"
  },
  {
    "english": "serious",
    "portuguese": "s\u00e9rio",
    "french": "s\u00e9rieux",
    "spanish": "serio",
    "italian": "serio",
    "german": "ernst"
  },
  {
    "english": "huge",
    "portuguese": "enorme",
    "french": "\u00e9norme",
    "spanish": "enorme",
    "italian": "enorme",
    "german": "riesig"
  },
  {
    "english": "rare",
    "portuguese": "raros",
    "french": "rare",
    "spanish": "raro",
    "italian": "raro",
    "german": "selten"
  },
  {
    "english": "technical",
    "portuguese": "t\u00e9cnico",
    "french": "technique",
    "spanish": "t\u00e9cnico",
    "italian": "tecnico",
    "german": "technisch"
  },
  {
    "english": "typical",
    "portuguese": "t\u00edpico",
    "french": "typique",
    "spanish": "t\u00edpico",
    "italian": "tipico",
    "german": "typisch"
  },
  {
    "english": "competitive",
    "portuguese": "competitivo",
    "french": "comp\u00e9titif",
    "spanish": "competitivo",
    "italian": "competitivo",
    "german": "wettbewerbsf\u00e4hig"
  },
  {
    "english": "critical",
    "portuguese": "cr\u00edtico",
    "french": "critique",
    "spanish": "cr\u00edtico",
    "italian": "critico",
    "german": "kritisch"
  },
  {
    "english": "electronic",
    "portuguese": "eletr\u00f4nico",
    "french": "\u00e9lectronique",
    "spanish": "electr\u00f3nico",
    "italian": "elettronico",
    "german": "elektronisch"
  },
  {
    "english": "immediate",
    "portuguese": "imediato",
    "french": "imm\u00e9diat",
    "spanish": "inmediato",
    "italian": "immediato",
    "german": "sofort"
  },
  {
    "english": "aware",
    "portuguese": "consciente",
    "french": "conscient",
    "spanish": "consciente",
    "italian": "consapevole",
    "german": "bewusst"
  },
  {
    "english": "educational",
    "portuguese": "educacional",
    "french": "\u00e9ducatif",
    "spanish": "educativo",
    "italian": "educativo",
    "german": "bildend"
  },
  {
    "english": "environmental",
    "portuguese": "ambiental",
    "french": "environnemental",
    "spanish": "ambiental",
    "italian": "ambientale",
    "german": "umweltfreundlich"
  },
  {
    "english": "global",
    "portuguese": "Global",
    "french": "Global",
    "spanish": "Global",
    "italian": "Globale",
    "german": "Global"
  },
  {
    "english": "legal",
    "portuguese": "legal",
    "french": "l\u00e9gal",
    "spanish": "legal",
    "italian": "legale",
    "german": "legal"
  },
  {
    "english": "relevant",
    "portuguese": "relevantes",
    "french": "pertinent",
    "spanish": "relevantes",
    "italian": "rilevante",
    "german": "relevant"
  },
  {
    "english": "accurate",
    "portuguese": "preciso",
    "french": "pr\u00e9cis",
    "spanish": "exacto",
    "italian": "preciso",
    "german": "genau"
  },
  {
    "english": "capable",
    "portuguese": "capaz",
    "french": "capable",
    "spanish": "capaz",
    "italian": "capace",
    "german": "f\u00e4hig"
  },
  {
    "english": "dangerous",
    "portuguese": "perigoso",
    "french": "dangereux",
    "spanish": "peligroso",
    "italian": "pericoloso",
    "german": "gef\u00e4hrlich"
  },
  {
    "english": "dramatic",
    "portuguese": "dram\u00e1tico",
    "french": "dramatique",
    "spanish": "dram\u00e1tico",
    "italian": "drammatico",
    "german": "dramatisch"
  },
  {
    "english": "efficient",
    "portuguese": "eficiente",
    "french": "efficace",
    "spanish": "eficiente",
    "italian": "efficiente",
    "german": "effizient"
  },
  {
    "english": "powerful",
    "portuguese": "poderoso",
    "french": "puissant",
    "spanish": "poderoso",
    "italian": "potente",
    "german": "m\u00e4chtig"
  },
  {
    "english": "foreign",
    "portuguese": "estrangeiro",
    "french": "\u00e9tranger",
    "spanish": "extranjero",
    "italian": "straniero",
    "german": "fremd"
  },
  {
    "english": "hungry",
    "portuguese": "Faminto",
    "french": "Faim",
    "spanish": "Hambre",
    "italian": "Fame",
    "german": "Hunger"
  },
  {
    "english": "practical",
    "portuguese": "pr\u00e1tico",
    "french": "pratique",
    "spanish": "pr\u00e1ctico",
    "italian": "pratico",
    "german": "praktisch"
  },
  {
    "english": "psychological",
    "portuguese": "psicol\u00f3gico",
    "french": "psychologique",
    "spanish": "psicol\u00f3gico",
    "italian": "psicologico",
    "german": "psychologisch"
  },
  {
    "english": "severe",
    "portuguese": "severo",
    "french": "s\u00e9v\u00e8re",
    "spanish": "severo",
    "italian": "severo",
    "german": "streng"
  },
  {
    "english": "suitable",
    "portuguese": "adequado",
    "french": "convenable",
    "spanish": "adecuado",
    "italian": "adeguato",
    "german": "angemessen"
  },
  {
    "english": "numerous",
    "portuguese": "numerosos",
    "french": "nombreux",
    "spanish": "numerosos",
    "italian": "numerosi",
    "german": "zahlreich"
  },
  {
    "english": "sufficient",
    "portuguese": "suficiente",
    "french": "suffisant",
    "spanish": "suficiente",
    "italian": "sufficiente",
    "german": "ausreichend"
  },
  {
    "english": "unusual",
    "portuguese": "inusitado",
    "french": "inhabituel",
    "spanish": "inusual",
    "italian": "insolito",
    "german": "ungew\u00f6hnlich"
  },
  {
    "english": "consistent",
    "portuguese": "consistente",
    "french": "coh\u00e9rent",
    "spanish": "coherente",
    "italian": "coerente",
    "german": "konsistent"
  },
  {
    "english": "cultural",
    "portuguese": "cultural",
    "french": "culturel",
    "spanish": "cultural",
    "italian": "culturale",
    "german": "kulturell"
  },
  {
    "english": "existing",
    "portuguese": "existente",
    "french": "existant",
    "spanish": "existente",
    "italian": "esistente",
    "german": "bestehend"
  },
  {
    "english": "famous",
    "portuguese": "famoso",
    "french": "c\u00e9l\u00e8bre",
    "spanish": "famoso",
    "italian": "famoso",
    "german": "ber\u00fchmt"
  },
  {
    "english": "pure",
    "portuguese": "puro",
    "french": "pur",
    "spanish": "puro",
    "italian": "puro",
    "german": "rein"
  },
  {
    "english": "afraid",
    "portuguese": "medo",
    "french": "effray\u00e9",
    "spanish": "aterrorizado",
    "italian": "spaventato",
    "german": "\u00e4ngstlich"
  },
  {
    "english": "obvious",
    "portuguese": "\u00f3bvio",
    "french": "\u00e9vident",
    "spanish": "obvio",
    "italian": "ovvio",
    "german": "offensichtlich"
  },
  {
    "english": "careful",
    "portuguese": "cuidadoso",
    "french": "prudent",
    "spanish": "cuidadoso",
    "italian": "accorto",
    "german": "vorsichtig"
  },
  {
    "english": "latter",
    "portuguese": "\u00faltimo",
    "french": "dernier",
    "spanish": "\u00faltimo",
    "italian": "ultimo",
    "german": "letzte"
  },
  {
    "english": "unhappy",
    "portuguese": "infeliz",
    "french": "malheureux",
    "spanish": "infeliz",
    "italian": "infelice",
    "german": "ungl\u00fccklich"
  },
  {
    "english": "acceptable",
    "portuguese": "aceit\u00e1vel",
    "french": "acceptable",
    "spanish": "aceptable",
    "italian": "accettabile",
    "german": "annehmbar"
  },
  {
    "english": "aggressive",
    "portuguese": "agressivo",
    "french": "agressif",
    "spanish": "agresivo",
    "italian": "aggressivo",
    "german": "aggressiv"
  },
  {
    "english": "boring",
    "portuguese": "chato",
    "french": "ennuyeux",
    "spanish": "aburrido",
    "italian": "noioso",
    "german": "langweilig"
  },
  {
    "english": "distinct",
    "portuguese": "distinto",
    "french": "distinct",
    "spanish": "distinto",
    "italian": "distinto",
    "german": "unterschiedlich"
  },
  {
    "english": "eastern",
    "portuguese": "oriental",
    "french": "oriental",
    "spanish": "oriental",
    "italian": "orientale",
    "german": "\u00f6stlich"
  },
  {
    "english": "logical",
    "portuguese": "l\u00f3gico",
    "french": "logique",
    "spanish": "l\u00f3gico",
    "italian": "logico",
    "german": "logisch"
  },
  {
    "english": "reasonable",
    "portuguese": "razo\u00e1vel",
    "french": "raisonnable",
    "spanish": "razonable",
    "italian": "ragionevole",
    "german": "vern\u00fcnftig"
  },
  {
    "english": "strict",
    "portuguese": "rigoroso",
    "french": "stricte",
    "spanish": "estricto",
    "italian": "severo",
    "german": "streng"
  },
  {
    "english": "administrative",
    "portuguese": "administrativo",
    "french": "administratif",
    "spanish": "administrativo",
    "italian": "amministrativo",
    "german": "verwaltungstechnisch"
  },
  {
    "english": "automatic",
    "portuguese": "autom\u00e1tico",
    "french": "automatique",
    "spanish": "autom\u00e1tico",
    "italian": "automatico",
    "german": "automatisch"
  },
  {
    "english": "civil",
    "portuguese": "civil",
    "french": "civile",
    "spanish": "civil",
    "italian": "civile",
    "german": "zivil"
  },
  {
    "english": "former",
    "portuguese": "anterior",
    "french": "ancien",
    "spanish": "anterior",
    "italian": "ex",
    "german": "fr\u00fcher"
  },
  {
    "english": "massive",
    "portuguese": "massivo",
    "french": "massif",
    "spanish": "masivo",
    "italian": "massiccio",
    "german": "massiv"
  },
  {
    "english": "southern",
    "portuguese": "sul",
    "french": "sud",
    "spanish": "sur",
    "italian": "sud",
    "german": "s\u00fcdlich"
  },
  {
    "english": "unfair",
    "portuguese": "injusto",
    "french": "injuste",
    "spanish": "injusto",
    "italian": "ingiusto",
    "german": "ungerecht"
  },
  {
    "english": "visible",
    "portuguese": "vis\u00edvel",
    "french": "visible",
    "spanish": "visible",
    "italian": "visibile",
    "german": "sichtbar"
  },
  {
    "english": "alive",
    "portuguese": "vivo",
    "french": "vivant",
    "spanish": "vivo",
    "italian": "vivo",
    "german": "lebendig"
  },
  {
    "english": "angry",
    "portuguese": "irritado",
    "french": "f\u00e2ch\u00e9",
    "spanish": "enfadado",
    "italian": "arrabbiato",
    "german": "w\u00fctend"
  },
  {
    "english": "desperate",
    "portuguese": "desesperado",
    "french": "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9",
    "spanish": "desesperado",
    "italian": "disperato",
    "german": "verzweifelt"
  },
  {
    "english": "exciting",
    "portuguese": "emocionante",
    "french": "excitant",
    "spanish": "emocionante",
    "italian": "eccitante",
    "german": "aufregend"
  },
  {
    "english": "friendly",
    "portuguese": "amig\u00e1vel",
    "french": "amical",
    "spanish": "amistoso",
    "italian": "amichevole",
    "german": "freundlich"
  },
  {
    "english": "lucky",
    "portuguese": "sortudo",
    "french": "chanceux",
    "spanish": "afortunado",
    "italian": "fortunato",
    "german": "gl\u00fccklich"
  },
  {
    "english": "realistic",
    "portuguese": "realista",
    "french": "r\u00e9aliste",
    "spanish": "realista",
    "italian": "realistico",
    "german": "realistisch"
  },
  {
    "english": "sorry",
    "portuguese": "desculpa",
    "french": "d\u00e9sol\u00e9",
    "spanish": "lo siento",
    "italian": "mi dispiace",
    "german": "entschuldigung"
  },
  {
    "english": "ugly",
    "portuguese": "feio",
    "french": "laid",
    "spanish": "feo",
    "italian": "brutto",
    "german": "h\u00e4sslich"
  },
  {
    "english": "unlikely",
    "portuguese": "improvavel",
    "french": "peu probable",
    "spanish": "poco probable",
    "italian": "improbabile",
    "german": "unwahrscheinlich"
  },
  {
    "english": "anxious",
    "portuguese": "ansioso",
    "french": "anxieux",
    "spanish": "ansioso",
    "italian": "ansioso",
    "german": "\u00e4ngstlich"
  },
  {
    "english": "comprehensive",
    "portuguese": "abrangente",
    "french": "complet",
    "spanish": "completo",
    "italian": "completo",
    "german": "umfassend"
  },
  {
    "english": "curious",
    "portuguese": "curioso",
    "french": "curieux",
    "spanish": "curioso",
    "italian": "curioso",
    "german": "neugierig"
  },
  {
    "english": "impressive",
    "portuguese": "impressionante",
    "french": "impressionnant",
    "spanish": "impresionante",
    "italian": "impressionante",
    "german": "beeindruckend"
  },
  {
    "english": "informal",
    "portuguese": "informal",
    "french": "informel",
    "spanish": "informal",
    "italian": "informale",
    "german": "informell"
  },
  {
    "english": "inner",
    "portuguese": "interno",
    "french": "int\u00e9rieur",
    "spanish": "interior",
    "italian": "interno",
    "german": "innere"
  },
  {
    "english": "pleasant",
    "portuguese": "agrad\u00e1vel",
    "french": "agr\u00e9able",
    "spanish": "agradable",
    "italian": "piacevole",
    "german": "angenehm"
  },
  {
    "english": "sexual",
    "portuguese": "sexual",
    "french": "sexuel",
    "spanish": "sexual",
    "italian": "sessuale",
    "german": "sexuell"
  },
  {
    "english": "sudden",
    "portuguese": "s\u00fabito",
    "french": "soudain",
    "spanish": "s\u00fabito",
    "italian": "improvviso",
    "german": "pl\u00f6tzlich"
  },
  {
    "english": "terrible",
    "portuguese": "terr\u00edvel",
    "french": "terrible",
    "spanish": "terrible",
    "italian": "terribile",
    "german": "schrecklich"
  },
  {
    "english": "unable",
    "portuguese": "incapaz",
    "french": "incapable",
    "spanish": "incapaz",
    "italian": "incapace",
    "german": "unf\u00e4hig"
  },
  {
    "english": "weak",
    "portuguese": "fraca",
    "french": "faible",
    "spanish": "d\u00e9bil",
    "italian": "debole",
    "german": "schwach"
  },
  {
    "english": "wooden",
    "portuguese": "madeira",
    "french": "bois",
    "spanish": "madera",
    "italian": "legno",
    "german": "Holz"
  },
  {
    "english": "asleep",
    "portuguese": "adormecido",
    "french": "endormi",
    "spanish": "dormido",
    "italian": "addormentato",
    "german": "schlafend"
  },
  {
    "english": "confident",
    "portuguese": "confiante",
    "french": "confiant",
    "spanish": "confiado",
    "italian": "sicuro",
    "german": "selbstbewusst"
  },
  {
    "english": "conscious",
    "portuguese": "consciente",
    "french": "conscient",
    "spanish": "consciente",
    "italian": "cosciente",
    "german": "bewusst"
  },
  {
    "english": "decent",
    "portuguese": "decente",
    "french": "d\u00e9cent",
    "spanish": "decente",
    "italian": "decente",
    "german": "anst\u00e4ndig"
  },
  {
    "english": "embarrassed",
    "portuguese": "envergonhado",
    "french": "embarrass\u00e9",
    "spanish": "avergonzado",
    "italian": "imbarazzato",
    "german": "besch\u00e4mt"
  },
  {
    "english": "guilty",
    "portuguese": "culpado",
    "french": "coupable",
    "spanish": "culpable",
    "italian": "colpevole",
    "german": "schuldig"
  },
  {
    "english": "lonely",
    "portuguese": "solit\u00e1rio",
    "french": "solitaire",
    "spanish": "solitario",
    "italian": "solitario",
    "german": "einsam"
  },
  {
    "english": "mad",
    "portuguese": "louco",
    "french": "fou",
    "spanish": "loco",
    "italian": "folle",
    "german": "verr\u00fcckt"
  },
  {
    "english": "nervous",
    "portuguese": "nervoso",
    "french": "nerveux",
    "spanish": "nervioso",
    "italian": "nervoso",
    "german": "nerv\u00f6s"
  },
  {
    "english": "odd",
    "portuguese": "estranho",
    "french": "\u00e9trange",
    "spanish": "impar",
    "italian": "strano",
    "german": "ungerade"
  },
  {
    "english": "remarkable",
    "portuguese": "not\u00e1vel",
    "french": "remarquable",
    "spanish": "notable",
    "italian": "notabile",
    "german": "bemerkenswert"
  },
  {
    "english": "substantial",
    "portuguese": "substancial",
    "french": "substantiel",
    "spanish": "substancial",
    "italian": "sostanziale",
    "german": "erheblich"
  },
  {
    "english": "suspicious",
    "portuguese": "suspeito",
    "french": "suspect",
    "spanish": "sospechoso",
    "italian": "sospetto",
    "german": "verd\u00e4chtig"
  },
  {
    "english": "tall",
    "portuguese": "alto",
    "french": "haut",
    "spanish": "alto",
    "italian": "alto",
    "german": "hoch"
  },
  {
    "english": "tiny",
    "portuguese": "min\u00fasculo",
    "french": "minuscule",
    "spanish": "min\u00fasculo",
    "italian": "minuscolo",
    "german": "winzig"
  },
  {
    "english": "more",
    "portuguese": "mais",
    "french": "plus",
    "spanish": "m\u00e1s",
    "italian": "pi\u00f9",
    "german": "mehr"
  },
  {
    "english": "some",
    "portuguese": "alguns",
    "french": "quelques",
    "spanish": "algunos",
    "italian": "alcuni",
    "german": "einige"
  },
  {
    "english": "one",
    "portuguese": "um",
    "french": "un",
    "spanish": "uno",
    "italian": "uno",
    "german": "eins"
  },
  {
    "english": "all",
    "portuguese": "todos",
    "french": "tous",
    "spanish": "todo",
    "italian": "tutto",
    "german": "alle"
  },
  {
    "english": "many",
    "portuguese": "muitos",
    "french": "beaucoup",
    "spanish": "muchos",
    "italian": "molti",
    "german": "viele"
  },
  {
    "english": "most",
    "portuguese": "mais",
    "french": "plus",
    "spanish": "la mayor\u00eda",
    "italian": "la maggior parte",
    "german": "meisten"
  },
  {
    "english": "such",
    "portuguese": "tal",
    "french": "tel",
    "spanish": "tal",
    "italian": "tale",
    "german": "solch"
  },
  {
    "english": "even",
    "portuguese": "mesmo",
    "french": "m\u00eame",
    "spanish": "incluso",
    "italian": "persino",
    "german": "sogar"
  },
  {
    "english": "just",
    "portuguese": "apenas",
    "french": "juste",
    "spanish": "s\u00f3lo",
    "italian": "solo",
    "german": "nur"
  },
  {
    "english": "any",
    "portuguese": "qualquer",
    "french": "n'importe",
    "spanish": "cualquier",
    "italian": "qualunque",
    "german": "irgendein"
  },
  {
    "english": "each",
    "portuguese": "cada",
    "french": "chaque",
    "spanish": "cada",
    "italian": "ogni",
    "german": "jeder"
  },
  {
    "english": "much",
    "portuguese": "muito",
    "french": "beaucoup",
    "spanish": "mucho",
    "italian": "molto",
    "german": "viel"
  },
  {
    "english": "another",
    "portuguese": "outro",
    "french": "un autre",
    "spanish": "otro",
    "italian": "altro",
    "german": "ein anderer"
  },
  {
    "english": "same",
    "portuguese": "mesmo",
    "french": "m\u00eame",
    "spanish": "mismo",
    "italian": "stesso",
    "german": "gleich"
  },
  {
    "english": "free",
    "portuguese": "livre",
    "french": "gratuit",
    "spanish": "libre",
    "italian": "libero",
    "german": "frei"
  },
  {
    "english": "still",
    "portuguese": "ainda",
    "french": "encore",
    "spanish": "todav\u00eda",
    "italian": "ancora",
    "german": "immer noch"
  },
  {
    "english": "human",
    "portuguese": "humano",
    "french": "humain",
    "spanish": "humano",
    "italian": "umano",
    "german": "menschlich"
  },
  {
    "english": "both",
    "portuguese": "ambos",
    "french": "les deux",
    "spanish": "ambos",
    "italian": "entrambi",
    "german": "beide"
  },
  {
    "english": "local",
    "portuguese": "local",
    "french": "locale",
    "spanish": "local",
    "italian": "locale",
    "german": "lokal"
  },
  {
    "english": "sure",
    "portuguese": "certamente",
    "french": "certain",
    "spanish": "seguro",
    "italian": "sicuro",
    "german": "sicher"
  },
  {
    "english": "general",
    "portuguese": "geral",
    "french": "g\u00e9n\u00e9ral",
    "spanish": "general",
    "italian": "generale",
    "german": "allgemein"
  },
  {
    "english": "specific",
    "portuguese": "espec\u00edfico",
    "french": "sp\u00e9cifique",
    "spanish": "espec\u00edfico",
    "italian": "specifico",
    "german": "spezifisch"
  },
  {
    "english": "enough",
    "portuguese": "bastante",
    "french": "assez",
    "spanish": "suficiente",
    "italian": "abbastanza",
    "german": "genug"
  },
  {
    "english": "less",
    "portuguese": "menos",
    "french": "moins",
    "spanish": "menos",
    "italian": "meno",
    "german": "weniger"
  },
  {
    "english": "common",
    "portuguese": "comum",
    "french": "commun",
    "spanish": "com\u00fan",
    "italian": "comune",
    "german": "gemeinsam"
  },
  {
    "english": "next",
    "portuguese": "pr\u00f3ximo",
    "french": "suivant",
    "spanish": "siguiente",
    "italian": "prossimo",
    "german": "n\u00e4chste"
  },
  {
    "english": "simple",
    "portuguese": "simples",
    "french": "simple",
    "spanish": "sencillo",
    "italian": "semplice",
    "german": "einfach"
  },
  {
    "english": "hard",
    "portuguese": "duro",
    "french": "dur",
    "spanish": "duro",
    "italian": "duro",
    "german": "hart"
  },
  {
    "english": "past",
    "portuguese": "passado",
    "french": "pass\u00e9",
    "spanish": "pasado",
    "italian": "passato",
    "german": "vergangenheit"
  },
  {
    "english": "possible",
    "portuguese": "poss\u00edvel",
    "french": "possible",
    "spanish": "posible",
    "italian": "possibile",
    "german": "m\u00f6glich"
  },
  {
    "english": "particular",
    "portuguese": "particular",
    "french": "particulier",
    "spanish": "particular",
    "italian": "particolare",
    "german": "besonders"
  },
  {
    "english": "real",
    "portuguese": "real",
    "french": "r\u00e9el",
    "spanish": "real",
    "italian": "reale",
    "german": "real"
  },
  {
    "english": "major",
    "portuguese": "maior",
    "french": "majeur",
    "spanish": "mayor",
    "italian": "maggiore",
    "german": "Haupt"
  },
  {
    "english": "personal",
    "portuguese": "pessoal",
    "french": "personnel",
    "spanish": "personal",
    "italian": "personale",
    "german": "pers\u00f6nlich"
  },
  {
    "english": "current",
    "portuguese": "atual",
    "french": "actuel",
    "spanish": "actual",
    "italian": "attuale",
    "german": "aktuell"
  },
  {
    "english": "left",
    "portuguese": "esquerda",
    "french": "gauche",
    "spanish": "izquierda",
    "italian": "sinistra",
    "german": "links"
  },
  {
    "english": "national",
    "portuguese": "nacional",
    "french": "national",
    "spanish": "nacional",
    "italian": "nazionale",
    "german": "national"
  },
  {
    "english": "least",
    "portuguese": "menos",
    "french": "moins",
    "spanish": "menos",
    "italian": "meno",
    "german": "am wenigsten"
  },
  {
    "english": "natural",
    "portuguese": "natural",
    "french": "naturel",
    "spanish": "natural",
    "italian": "naturale",
    "german": "nat\u00fcrlich"
  },
  {
    "english": "physical",
    "portuguese": "f\u00edsico",
    "french": "physique",
    "spanish": "f\u00edsico",
    "italian": "fisico",
    "german": "physikalisch"
  },
  {
    "english": "short",
    "portuguese": "curto",
    "french": "court",
    "spanish": "corto",
    "italian": "corto",
    "german": "kurz"
  },
  {
    "english": "last",
    "portuguese": "\u00faltimo",
    "french": "dernier",
    "spanish": "\u00faltimo",
    "italian": "ultimo",
    "german": "letzte"
  },
  {
    "english": "single",
    "portuguese": "\u00fanico",
    "french": "c\u00e9libataire",
    "spanish": "solo",
    "italian": "singolo",
    "german": "alleinstehend"
  },
  {
    "english": "individual",
    "portuguese": "individual",
    "french": "individuel",
    "spanish": "individual",
    "italian": "individuale",
    "german": "Individuum"
  },
  {
    "english": "main",
    "portuguese": "principal",
    "french": "principal",
    "spanish": "principal",
    "italian": "principale",
    "german": "Haupt"
  },
  {
    "english": "potential",
    "portuguese": "potencial",
    "french": "potentiel",
    "spanish": "potencial",
    "italian": "potenziale",
    "german": "Potenzial"
  },
  {
    "english": "professional",
    "portuguese": "profissional",
    "french": "professionnel",
    "spanish": "profesional",
    "italian": "professionale",
    "german": "professionell"
  },
  {
    "english": "international",
    "portuguese": "internacional",
    "french": "international",
    "spanish": "internacional",
    "italian": "internazionale",
    "german": "international"
  },
  {
    "english": "lower",
    "portuguese": "baixo",
    "french": "plus bas",
    "spanish": "inferior",
    "italian": "basso",
    "german": "niedriger"
  },
  {
    "english": "open",
    "portuguese": "aberto",
    "french": "ouvert",
    "spanish": "abierto",
    "italian": "aperto",
    "german": "offen"
  },
  {
    "english": "according",
    "portuguese": "de acordo",
    "french": "selon",
    "spanish": "seg\u00fan",
    "italian": "secondo",
    "german": "gem\u00e4\u00df"
  },
  {
    "english": "alternative",
    "portuguese": "alternativo",
    "french": "alternative",
    "spanish": "alternativa",
    "italian": "alternativa",
    "german": "Alternative"
  },
  {
    "english": "special",
    "portuguese": "especial",
    "french": "sp\u00e9cial",
    "spanish": "especial",
    "italian": "speciale",
    "german": "besonders"
  },
  {
    "english": "working",
    "portuguese": "trabalhando",
    "french": "travailler",
    "spanish": "trabajando",
    "italian": "lavorando",
    "german": "arbeitend"
  },
  {
    "english": "true",
    "portuguese": "verdadeiro",
    "french": "vrai",
    "spanish": "verdadero",
    "italian": "vero",
    "german": "wahr"
  },
  {
    "english": "whole",
    "portuguese": "inteiro",
    "french": "entier",
    "spanish": "entero",
    "italian": "intero",
    "german": "ganzes"
  },
  {
    "english": "dry",
    "portuguese": "seco",
    "french": "sec",
    "spanish": "seco",
    "italian": "secco",
    "german": "trocken"
  },
  {
    "english": "cold",
    "portuguese": "frio",
    "french": "froid",
    "spanish": "fr\u00edo",
    "italian": "freddo",
    "german": "kalt"
  },
  {
    "english": "commercial",
    "portuguese": "comercial",
    "french": "commercial",
    "spanish": "comercial",
    "italian": "commerciale",
    "german": "kommerziell"
  },
  {
    "english": "full",
    "portuguese": "cheio",
    "french": "plein",
    "spanish": "lleno",
    "italian": "pieno",
    "german": "voll"
  },
  {
    "english": "low",
    "portuguese": "baixo",
    "french": "bas",
    "spanish": "bajo",
    "italian": "basso",
    "german": "niedrig"
  },
  {
    "english": "primary",
    "portuguese": "prim\u00e1rio",
    "french": "primaire",
    "spanish": "primario",
    "italian": "primario",
    "german": "prim\u00e4r"
  },
  {
    "english": "worth",
    "portuguese": "valor",
    "french": "valeur",
    "spanish": "valor",
    "italian": "valore",
    "german": "Wert"
  },
  {
    "english": "necessary",
    "portuguese": "necess\u00e1rio",
    "french": "n\u00e9cessaire",
    "spanish": "necesario",
    "italian": "necessario",
    "german": "notwendig"
  },
  {
    "english": "positive",
    "portuguese": "positivo",
    "french": "positif",
    "spanish": "positivo",
    "italian": "positivo",
    "german": "positiv"
  },
  {
    "english": "present",
    "portuguese": "presente",
    "french": "pr\u00e9sent",
    "spanish": "presente",
    "italian": "presente",
    "german": "Gegenwart"
  },
  {
    "english": "close",
    "portuguese": "fechar",
    "french": "fermer",
    "spanish": "cerrar",
    "italian": "chiudere",
    "german": "schlie\u00dfen"
  },
  {
    "english": "creative",
    "portuguese": "criativo",
    "french": "cr\u00e9atif",
    "spanish": "creativo",
    "italian": "creativo",
    "german": "kreativ"
  },
  {
    "english": "green",
    "portuguese": "verde",
    "french": "vert",
    "spanish": "verde",
    "italian": "verde",
    "german": "gr\u00fcn"
  },
  {
    "english": "late",
    "portuguese": "atrasado",
    "french": "en retard",
    "spanish": "tarde",
    "italian": "in ritardo",
    "german": "sp\u00e4t"
  },
  {
    "english": "fit",
    "portuguese": "encaixar",
    "french": "ajuster",
    "spanish": "encausar",
    "italian": "adattare",
    "german": "passen"
  },
  {
    "english": "glad",
    "portuguese": "alegre",
    "french": "heureux",
    "spanish": "contento",
    "italian": "felice",
    "german": "gl\u00fccklich"
  },
  {
    "english": "proper",
    "portuguese": "adequado",
    "french": "appropri\u00e9",
    "spanish": "adecuado",
    "italian": "corretto",
    "german": "richtig"
  },
  {
    "english": "complex",
    "portuguese": "complexo",
    "french": "complexe",
    "spanish": "complejo",
    "italian": "complesso",
    "german": "komplex"
  },
  {
    "english": "content",
    "portuguese": "conte\u00fado",
    "french": "contenu",
    "spanish": "contenido",
    "italian": "contenuto",
    "german": "Inhalt"
  },
  {
    "english": "due",
    "portuguese": "devido",
    "french": "d\u00fb",
    "spanish": "debido",
    "italian": "dovuto",
    "german": "f\u00e4llig"
  },
  {
    "english": "effective",
    "portuguese": "eficaz",
    "french": "efficace",
    "spanish": "efectivo",
    "italian": "efficace",
    "german": "wirksam"
  },
  {
    "english": "middle",
    "portuguese": "meio",
    "french": "milieu",
    "spanish": "medio",
    "italian": "mezzo",
    "german": "Mitte"
  },
  {
    "english": "regular",
    "portuguese": "regular",
    "french": "r\u00e9gulier",
    "spanish": "regular",
    "italian": "regolare",
    "german": "regelm\u00e4\u00dfig"
  },
  {
    "english": "fast",
    "portuguese": "r\u00e1pido",
    "french": "rapide",
    "spanish": "r\u00e1pido",
    "italian": "veloce",
    "german": "schnell"
  },
  {
    "english": "independent",
    "portuguese": "independente",
    "french": "ind\u00e9pendant",
    "spanish": "independiente",
    "italian": "indipendente",
    "german": "unabh\u00e4ngig"
  },
  {
    "english": "original",
    "portuguese": "original",
    "french": "original",
    "spanish": "original",
    "italian": "originale",
    "german": "urspr\u00fcnglich"
  },
  {
    "english": "wide",
    "portuguese": "amplo",
    "french": "large",
    "spanish": "ancho",
    "italian": "ampio",
    "german": "weit"
  },
  {
    "english": "beautiful",
    "portuguese": "bonito",
    "french": "beau",
    "spanish": "hermoso",
    "italian": "bello",
    "german": "sch\u00f6n"
  },
  {
    "english": "complete",
    "portuguese": "Completo",
    "french": "Complet",
    "spanish": "Completo",
    "italian": "Completo",
    "german": "Vollst\u00e4ndig"
  },
  {
    "english": "active",
    "portuguese": "Ativo",
    "french": "Actif",
    "spanish": "Activo",
    "italian": "Attivo",
    "german": "Aktiv"
  },
  {
    "english": "negative",
    "portuguese": "negativo",
    "french": "n\u00e9gatif",
    "spanish": "negativo",
    "italian": "negativo",
    "german": "negativ"
  },
  {
    "english": "safe",
    "portuguese": "seguro",
    "french": "s\u00fbr",
    "spanish": "seguro",
    "italian": "sicuro",
    "german": "sicher"
  },
  {
    "english": "visual",
    "portuguese": "visual",
    "french": "visuel",
    "spanish": "visual",
    "italian": "visivo",
    "german": "visuell"
  },
  {
    "english": "wrong",
    "portuguese": "errado",
    "french": "faux",
    "spanish": "equivocado",
    "italian": "sbagliato",
    "german": "falsch"
  },
  {
    "english": "ago",
    "portuguese": "atr\u00e1s",
    "french": "il y a",
    "spanish": "hace",
    "italian": "fa",
    "german": "vor"
  },
  {
    "english": "quick",
    "portuguese": "r\u00e1pido",
    "french": "rapide",
    "spanish": "r\u00e1pido",
    "italian": "veloce",
    "german": "schnell"
  },
  {
    "english": "ready",
    "portuguese": "pronto",
    "french": "pr\u00eat",
    "spanish": "listo",
    "italian": "pronto",
    "german": "bereit"
  },
  {
    "english": "straight",
    "portuguese": "direto",
    "french": "droit",
    "spanish": "recto",
    "italian": "diritto",
    "german": "gerade"
  },
  {
    "english": "white",
    "portuguese": "branco",
    "french": "blanc",
    "spanish": "blanco",
    "italian": "bianco",
    "german": "wei\u00df"
  },
  {
    "english": "direct",
    "portuguese": "direto",
    "french": "direct",
    "spanish": "directo",
    "italian": "diretto",
    "german": "direkt"
  },
  {
    "english": "excellent",
    "portuguese": "excelente",
    "french": "excellent",
    "spanish": "excelente",
    "italian": "eccellente",
    "german": "ausgezeichnet"
  },
  {
    "english": "extra",
    "portuguese": "extra",
    "french": "extra",
    "spanish": "extra",
    "italian": "extra",
    "german": "extra"
  },
  {
    "english": "junior",
    "portuguese": "j\u00fanior",
    "french": "junior",
    "spanish": "junior",
    "italian": "juniore",
    "german": "Junior"
  },
  {
    "english": "pretty",
    "portuguese": "bonito/a",
    "french": "joli",
    "spanish": "bonito/a",
    "italian": "bello/a",
    "german": "h\u00fcbsch"
  },
  {
    "english": "unique",
    "portuguese": "\u00fanico",
    "french": "unique",
    "spanish": "\u00fanico",
    "italian": "unico",
    "german": "einzigartig"
  },
  {
    "english": "classic",
    "portuguese": "cl\u00e1ssico",
    "french": "classique",
    "spanish": "cl\u00e1sico",
    "italian": "classico",
    "german": "klassik"
  },
  {
    "english": "final",
    "portuguese": "final",
    "french": "final",
    "spanish": "final",
    "italian": "finale",
    "german": "endg\u00fcltig"
  },
  {
    "english": "overall",
    "portuguese": "geral",
    "french": "global",
    "spanish": "general",
    "italian": "generale",
    "german": "insgesamt"
  },
  {
    "english": "private",
    "portuguese": "privado",
    "french": "priv\u00e9",
    "spanish": "privado",
    "italian": "privato",
    "german": "privat"
  },
  {
    "english": "separate",
    "portuguese": "separar",
    "french": "s\u00e9parer",
    "spanish": "separar",
    "italian": "separare",
    "german": "trennen"
  },
  {
    "english": "western",
    "portuguese": "oeste",
    "french": "ouest",
    "spanish": "occidental",
    "italian": "occidentale",
    "german": "westlich"
  },
  {
    "english": "alone",
    "portuguese": "s\u00f3",
    "french": "seul",
    "spanish": "solo",
    "italian": "solo",
    "german": "alleine"
  },
  {
    "english": "familiar",
    "portuguese": "familiar",
    "french": "familier",
    "spanish": "familiar",
    "italian": "familiare",
    "german": "vertraut"
  },
  {
    "english": "official",
    "portuguese": "oficial",
    "french": "officiel",
    "spanish": "oficial",
    "italian": "ufficiale",
    "german": "offiziell"
  },
  {
    "english": "perfect",
    "portuguese": "perfeito",
    "french": "parfait",
    "spanish": "perfecto",
    "italian": "perfetto",
    "german": "perfekt"
  },
  {
    "english": "bright",
    "portuguese": "brilhante",
    "french": "brillant",
    "spanish": "brillante",
    "italian": "luminoso",
    "german": "hell"
  },
  {
    "english": "broad",
    "portuguese": "amplo",
    "french": "large",
    "spanish": "amplio",
    "italian": "ampio",
    "german": "breit"
  },
  {
    "english": "comfortable",
    "portuguese": "confort\u00e1vel",
    "french": "confortable",
    "spanish": "c\u00f3modo",
    "italian": "comodo",
    "german": "bequem"
  },
  {
    "english": "flat",
    "portuguese": "plano",
    "french": "plat",
    "spanish": "plano",
    "italian": "piatto",
    "german": "flach"
  },
  {
    "english": "rich",
    "portuguese": "rico",
    "french": "riche",
    "spanish": "rico",
    "italian": "ricco",
    "german": "reich"
  },
  {
    "english": "warm",
    "portuguese": "quente",
    "french": "chaud",
    "spanish": "caliente",
    "italian": "caldo",
    "german": "warm"
  },
  {
    "english": "heavy",
    "portuguese": "pesado",
    "french": "lourd",
    "spanish": "pesado",
    "italian": "pesante",
    "german": "schwer"
  },
  {
    "english": "valuable",
    "portuguese": "valioso",
    "french": "pr\u00e9cieux",
    "spanish": "valioso",
    "italian": "prezioso",
    "german": "wertvoll"
  },
  {
    "english": "correct",
    "portuguese": "correto",
    "french": "correct",
    "spanish": "correcto",
    "italian": "corretto",
    "german": "richtig"
  },
  {
    "english": "leading",
    "portuguese": "l\u00edder",
    "french": "principal",
    "spanish": "liderar",
    "italian": "principale",
    "german": "f\u00fchrend"
  },
  {
    "english": "slow",
    "portuguese": "lento",
    "french": "lent",
    "spanish": "lento",
    "italian": "lento",
    "german": "langsam"
  },
  {
    "english": "clean",
    "portuguese": "limpo",
    "french": "propre",
    "spanish": "limpio",
    "italian": "pulito",
    "german": "sauber"
  },
  {
    "english": "fresh",
    "portuguese": "fresco",
    "french": "frais",
    "spanish": "fresco",
    "italian": "fresco",
    "german": "frisch"
  },
  {
    "english": "normal",
    "portuguese": "normal",
    "french": "normal",
    "spanish": "normal",
    "italian": "normale",
    "german": "normal"
  },
  {
    "english": "secret",
    "portuguese": "segredo",
    "french": "secret",
    "spanish": "secreto",
    "italian": "segreto",
    "german": "Geheimnis"
  },
  {
    "english": "tough",
    "portuguese": "dif\u00edcil",
    "french": "difficile",
    "spanish": "duro",
    "italian": "duro",
    "german": "hart"
  },
  {
    "english": "brown",
    "portuguese": "marrom",
    "french": "brun",
    "spanish": "marr\u00f3n",
    "italian": "marrone",
    "german": "braun"
  },
  {
    "english": "cheap",
    "portuguese": "barato",
    "french": "bon march\u00e9",
    "spanish": "barato",
    "italian": "a buon mercato",
    "german": "billig"
  },
  {
    "english": "deep",
    "portuguese": "profundo",
    "french": "profond",
    "spanish": "profundo",
    "italian": "profondo",
    "german": "tief"
  },
  {
    "english": "objective",
    "portuguese": "objetivo",
    "french": "objectif",
    "spanish": "objetivo",
    "italian": "obiettivo",
    "german": "Ziel"
  },
  {
    "english": "secure",
    "portuguese": "seguro",
    "french": "s\u00e9curiser",
    "spanish": "seguro",
    "italian": "sicuro",
    "german": "sicher"
  },
  {
    "english": "thin",
    "portuguese": "fino",
    "french": "mince",
    "spanish": "delgado",
    "italian": "sottile",
    "german": "d\u00fcnn"
  },
  {
    "english": "chemical",
    "portuguese": "qu\u00edmico",
    "french": "chimique",
    "spanish": "qu\u00edmico",
    "italian": "chimico",
    "german": "chemisch"
  },
  {
    "english": "cool",
    "portuguese": "legal",
    "french": "cool",
    "spanish": "genial",
    "italian": "figo",
    "german": "cool"
  },
  {
    "english": "extreme",
    "portuguese": "extremo",
    "french": "extr\u00eame",
    "spanish": "extremo",
    "italian": "estremo",
    "german": "extrem"
  },
  {
    "english": "exact",
    "portuguese": "exato",
    "french": "exact",
    "spanish": "exacto",
    "italian": "esatto",
    "german": "genau"
  },
  {
    "english": "fair",
    "portuguese": "justo",
    "french": "juste",
    "spanish": "justo",
    "italian": "giusto",
    "german": "gerecht"
  },
  {
    "english": "fine",
    "portuguese": "bom",
    "french": "bien",
    "spanish": "bien",
    "italian": "bene",
    "german": "gut"
  },
  {
    "english": "formal",
    "portuguese": "formal",
    "french": "formel",
    "spanish": "formal",
    "italian": "formale",
    "german": "formell"
  },
  {
    "english": "opposite",
    "portuguese": "oposto",
    "french": "oppos\u00e9",
    "spanish": "opuesto",
    "italian": "opposto",
    "german": "gegens\u00e4tzlich"
  },
  {
    "english": "remote",
    "portuguese": "remoto",
    "french": "\u00e0 distance",
    "spanish": "remoto",
    "italian": "remoto",
    "german": "fern"
  },
  {
    "english": "total",
    "portuguese": "total",
    "french": "total",
    "spanish": "total",
    "italian": "totale",
    "german": "gesamt"
  },
  {
    "english": "vast",
    "portuguese": "vasto",
    "french": "vaste",
    "spanish": "vasto",
    "italian": "vasto",
    "german": "weit"
  },
  {
    "english": "lost",
    "portuguese": "perdido",
    "french": "perdu",
    "spanish": "perdido",
    "italian": "perso",
    "german": "verloren"
  },
  {
    "english": "smooth",
    "portuguese": "suave",
    "french": "lisse",
    "spanish": "suave",
    "italian": "liscio",
    "german": "glatt"
  },
  {
    "english": "dark",
    "portuguese": "escuro",
    "french": "sombre",
    "spanish": "oscuro",
    "italian": "scuro",
    "german": "dunkel"
  },
  {
    "english": "double",
    "portuguese": "duplo",
    "french": "double",
    "spanish": "doble",
    "italian": "doppio",
    "german": "doppelt"
  },
  {
    "english": "equal",
    "portuguese": "igual",
    "french": "\u00e9gal",
    "spanish": "igual",
    "italian": "uguale",
    "german": "gleich"
  },
  {
    "english": "firm",
    "portuguese": "firme",
    "french": "firme",
    "spanish": "firme",
    "italian": "firme",
    "german": "fest"
  },
  {
    "english": "frequent",
    "portuguese": "frequente",
    "french": "fr\u00e9quent",
    "spanish": "frecuente",
    "italian": "frequente",
    "german": "h\u00e4ufig"
  },
  {
    "english": "internal",
    "portuguese": "interno",
    "french": "interne",
    "spanish": "interno",
    "italian": "interno",
    "german": "intern"
  },
  {
    "english": "sensitive",
    "portuguese": "sens\u00edvel",
    "french": "sensible",
    "spanish": "sensible",
    "italian": "sensibile",
    "german": "empfindlich"
  },
  {
    "english": "constant",
    "portuguese": "constante",
    "french": "constant",
    "spanish": "constante",
    "italian": "costante",
    "german": "konstant"
  },
  {
    "english": "minor",
    "portuguese": "menor",
    "french": "mineur",
    "spanish": "menor",
    "italian": "minore",
    "german": "geringf\u00fcgig"
  },
  {
    "english": "previous",
    "portuguese": "anterior",
    "french": "pr\u00e9c\u00e9dent",
    "spanish": "anterior",
    "italian": "precedente",
    "german": "vorhergehend"
  },
  {
    "english": "raw",
    "portuguese": "cru",
    "french": "brut",
    "spanish": "crudo",
    "italian": "crudo",
    "german": "roh"
  },
  {
    "english": "soft",
    "portuguese": "macio",
    "french": "doux",
    "spanish": "suave",
    "italian": "morbido",
    "german": "weich"
  },
  {
    "english": "solid",
    "portuguese": "s\u00f3lido",
    "french": "solide",
    "spanish": "s\u00f3lido",
    "italian": "solido",
    "german": "solide"
  },
  {
    "english": "weird",
    "portuguese": "estranho",
    "french": "\u00e9trange",
    "spanish": "raro",
    "italian": "strano",
    "german": "seltsam"
  },
  {
    "english": "amazing",
    "portuguese": "incr\u00edvel",
    "french": "incroyable",
    "spanish": "incre\u00edble",
    "italian": "meraviglioso",
    "german": "erstaunlich"
  },
  {
    "english": "annual",
    "portuguese": "anual",
    "french": "annuel",
    "spanish": "anual",
    "italian": "annuale",
    "german": "j\u00e4hrlich"
  },
  {
    "english": "busy",
    "portuguese": "ocupado",
    "french": "occup\u00e9",
    "spanish": "ocupado",
    "italian": "occupato",
    "german": "besch\u00e4ftigt"
  },
  {
    "english": "dead",
    "portuguese": "morto",
    "french": "mort",
    "spanish": "muerto",
    "italian": "morto",
    "german": "tot"
  },
  {
    "english": "false",
    "portuguese": "falso",
    "french": "faux",
    "spanish": "falso",
    "italian": "falso",
    "german": "falsch"
  },
  {
    "english": "round",
    "portuguese": "redondo",
    "french": "rond",
    "spanish": "redondo",
    "italian": "rotondo",
    "german": "rund"
  },
  {
    "english": "sharp",
    "portuguese": "agudo",
    "french": "aigu\u00eb",
    "spanish": "agudo",
    "italian": "acuto",
    "german": "scharf"
  },
  {
    "english": "thick",
    "portuguese": "espesso",
    "french": "\u00e9pais",
    "spanish": "grueso",
    "italian": "spesso",
    "german": "dick"
  },
  {
    "english": "wise",
    "portuguese": "s\u00e1bio",
    "french": "sage",
    "spanish": "sabio",
    "italian": "saggio",
    "german": "weise"
  },
  {
    "english": "equivalent",
    "portuguese": "equivalente",
    "french": "\u00e9quivalent",
    "spanish": "equivalente",
    "italian": "equivalente",
    "german": "gleichwertig"
  },
  {
    "english": "initial",
    "portuguese": "inicial",
    "french": "initial",
    "spanish": "inicial",
    "italian": "iniziale",
    "german": "Anfangs"
  },
  {
    "english": "narrow",
    "portuguese": "estreito",
    "french": "\u00e9troit",
    "spanish": "estrecho",
    "italian": "stretto",
    "german": "eng"
  },
  {
    "english": "nearby",
    "portuguese": "pr\u00f3ximo",
    "french": "\u00e0 proximit\u00e9",
    "spanish": "cerca",
    "italian": "vicino",
    "german": "in der N\u00e4he"
  },
  {
    "english": "proud",
    "portuguese": "orgulhoso",
    "french": "fier",
    "spanish": "orgulloso",
    "italian": "fiero",
    "german": "stolz"
  },
  {
    "english": "spiritual",
    "portuguese": "espiritual",
    "french": "spirituel",
    "spanish": "espiritual",
    "italian": "spirituale",
    "german": "geistig"
  },
  {
    "english": "wild",
    "portuguese": "selvagem",
    "french": "sauvage",
    "spanish": "salvaje",
    "italian": "selvaggio",
    "german": "wild"
  },
  {
    "english": "adult",
    "portuguese": "adulto",
    "french": "adulte",
    "spanish": "adulto",
    "italian": "adulto",
    "german": "Erwachsener"
  },
  {
    "english": "apart",
    "portuguese": "separado",
    "french": "\u00e0 part",
    "spanish": "aparte",
    "italian": "separato",
    "german": "getrennt"
  },
  {
    "english": "brief",
    "portuguese": "breve",
    "french": "bref",
    "spanish": "breve",
    "italian": "breve",
    "german": "kurz"
  },
  {
    "english": "crazy",
    "portuguese": "louco",
    "french": "fou",
    "spanish": "loco",
    "italian": "pazzo",
    "german": "verr\u00fcckt"
  },
  {
    "english": "prior",
    "portuguese": "anterior",
    "french": "pr\u00e9c\u00e9dent",
    "spanish": "anterior",
    "italian": "precedente",
    "german": "vorherige"
  },
  {
    "english": "rough",
    "portuguese": "\u00e1spero",
    "french": "rugueux",
    "spanish": "rugoso",
    "italian": "ruvido",
    "german": "rau"
  },
  {
    "english": "sad",
    "portuguese": "triste",
    "french": "triste",
    "spanish": "triste",
    "italian": "triste",
    "german": "traurig"
  },
  {
    "english": "sick",
    "portuguese": "doente",
    "french": "malade",
    "spanish": "enfermo",
    "italian": "malato",
    "german": "krank"
  },
  {
    "english": "strange",
    "portuguese": "estranho",
    "french": "\u00e9trange",
    "spanish": "extra\u00f1o",
    "italian": "strano",
    "german": "seltsam"
  },
  {
    "english": "external",
    "portuguese": "externo",
    "french": "externe",
    "spanish": "externo",
    "italian": "esterno",
    "german": "extern"
  },
  {
    "english": "illegal",
    "portuguese": "ilegal",
    "french": "ill\u00e9gal",
    "spanish": "ilegal",
    "italian": "illegale",
    "german": "illegal"
  },
  {
    "english": "loud",
    "portuguese": "alto",
    "french": "fort",
    "spanish": "ruidoso",
    "italian": "forte",
    "german": "laut"
  },
  {
    "english": "mobile",
    "portuguese": "m\u00f3vel",
    "french": "mobile",
    "spanish": "m\u00f3vil",
    "italian": "mobile",
    "german": "mobil"
  },
  {
    "english": "nasty",
    "portuguese": "repulsivo",
    "french": "d\u00e9go\u00fbtant",
    "spanish": "desagradable",
    "italian": "ripugnante",
    "german": "ekelhaft"
  },
  {
    "english": "ordinary",
    "portuguese": "ordin\u00e1rio",
    "french": "ordinaire",
    "spanish": "ordinario",
    "italian": "ordinario",
    "german": "gew\u00f6hnlich"
  },
  {
    "english": "royal",
    "portuguese": "real",
    "french": "royal",
    "spanish": "real",
    "italian": "reale",
    "german": "k\u00f6niglich"
  },
  {
    "english": "senior",
    "portuguese": "S\u00eanior",
    "french": "A\u00een\u00e9",
    "spanish": "Senior",
    "italian": "Anziano",
    "german": "Senior"
  },
  {
    "english": "super",
    "portuguese": "super",
    "french": "super",
    "spanish": "super",
    "italian": "super",
    "german": "super"
  },
  {
    "english": "tight",
    "portuguese": "aperto",
    "french": "serr\u00e9",
    "spanish": "apretado",
    "italian": "stretto",
    "german": "eng"
  },
  {
    "english": "upper",
    "portuguese": "superior",
    "french": "sup\u00e9rieur",
    "spanish": "superior",
    "italian": "superiore",
    "german": "obere"
  },
  {
    "english": "yellow",
    "portuguese": "amarelo",
    "french": "jaune",
    "spanish": "amarillo",
    "italian": "giallo",
    "german": "gelb"
  },
  {
    "english": "dependent",
    "portuguese": "dependente",
    "french": "d\u00e9pendant",
    "spanish": "dependiente",
    "italian": "dipendente",
    "german": "abh\u00e4ngig"
  },
  {
    "english": "funny",
    "portuguese": "engra\u00e7ado",
    "french": "dr\u00f4le",
    "spanish": "gracioso",
    "italian": "divertente",
    "german": "lustig"
  },
  {
    "english": "gross",
    "portuguese": "bruto",
    "french": "grossier",
    "spanish": "bruto",
    "italian": "brutto",
    "german": "brutto"
  },
  {
    "english": "ill",
    "portuguese": "doente",
    "french": "malade",
    "spanish": "enfermo",
    "italian": "malato",
    "german": "krank"
  },
  {
    "english": "spare",
    "portuguese": "sobra",
    "french": "\u00e9pargne",
    "spanish": "ahorrar",
    "italian": "risparmiare",
    "german": "ersetzen"
  },
  {
    "english": "sweet",
    "portuguese": "doce",
    "french": "doux",
    "spanish": "dulce",
    "italian": "dolce",
    "german": "s\u00fc\u00df"
  },
  {
    "english": "upstairs",
    "portuguese": "acima",
    "french": "\u00e0 l'\u00e9tage",
    "spanish": "arriba",
    "italian": "al piano di sopra",
    "german": "oben"
  },
  {
    "english": "usual",
    "portuguese": "habitual",
    "french": "habituel",
    "spanish": "habitual",
    "italian": "usuale",
    "german": "gew\u00f6hnlich"
  },
  {
    "english": "brave",
    "portuguese": "corajoso",
    "french": "brave",
    "spanish": "valiente",
    "italian": "coraggioso",
    "german": "mutig"
  },
  {
    "english": "calm",
    "portuguese": "calmo",
    "french": "calme",
    "spanish": "calma",
    "italian": "calmo",
    "german": "ruhig"
  },
  {
    "english": "dirty",
    "portuguese": "sujo",
    "french": "sale",
    "spanish": "sucio",
    "italian": "sporco",
    "german": "schmutzig"
  },
  {
    "english": "downtown",
    "portuguese": "centro da cidade",
    "french": "centre-ville",
    "spanish": "centro de la ciudad",
    "italian": "centro della citt\u00e0",
    "german": "Stadtzentrum"
  },
  {
    "english": "grand",
    "portuguese": "grande",
    "french": "grand",
    "spanish": "grande",
    "italian": "grande",
    "german": "gro\u00df"
  },
  {
    "english": "honest",
    "portuguese": "honesto",
    "french": "honn\u00eate",
    "spanish": "honesto",
    "italian": "onesto",
    "german": "ehrlich"
  },
  {
    "english": "loose",
    "portuguese": "solto",
    "french": "l\u00e2che",
    "spanish": "suelto",
    "italian": "sciolto",
    "german": "locker"
  },
  {
    "english": "male",
    "portuguese": "macho",
    "french": "m\u00e2le",
    "spanish": "masculino",
    "italian": "maschio",
    "german": "m\u00e4nnlich"
  },
  {
    "english": "quiet",
    "portuguese": "calmo",
    "french": "calme",
    "spanish": "tranquilo",
    "italian": "calmo",
    "german": "ruhig"
  },
  {
    "english": "brilliant",
    "portuguese": "brilhante",
    "french": "brillant",
    "spanish": "brillante",
    "italian": "brillante",
    "german": "brillant"
  },
  {
    "english": "dear",
    "portuguese": "querido",
    "french": "cher",
    "spanish": "querido",
    "italian": "caro",
    "german": "lieb"
  },
  {
    "english": "drunk",
    "portuguese": "borracho",
    "french": "ivre",
    "spanish": "borracho",
    "italian": "ubriaco",
    "german": "betrunken"
  },
  {
    "english": "empty",
    "portuguese": "vazio",
    "french": "vide",
    "spanish": "vac\u00edo",
    "italian": "vuoto",
    "german": "leer"
  },
  {
    "english": "inevitable",
    "portuguese": "inevit\u00e1vel",
    "french": "in\u00e9vitable",
    "spanish": "inevitable",
    "italian": "inevitabile",
    "german": "unvermeidlich"
  },
  {
    "english": "neat",
    "portuguese": "limpo",
    "french": "propre",
    "spanish": "ordenado",
    "italian": "ordinato",
    "german": "ordentlich"
  },
  {
    "english": "ok",
    "portuguese": "OK",
    "french": "d'accord",
    "spanish": "OK",
    "italian": "OK",
    "german": "OK"
  },
  {
    "english": "representative",
    "portuguese": "representante",
    "french": "repr\u00e9sentant",
    "spanish": "representante",
    "italian": "rappresentante",
    "german": "Vertreter"
  },
  {
    "english": "silly",
    "portuguese": "tolo",
    "french": "stupide",
    "spanish": "tonto",
    "italian": "sciocco",
    "german": "albern"
  },
  {
    "english": "slight",
    "portuguese": "leve",
    "french": "l\u00e9ger",
    "spanish": "leve",
    "italian": "leggero",
    "german": "leicht"
  },
  {
    "english": "smart",
    "portuguese": "esperto",
    "french": "intelligent",
    "spanish": "inteligente",
    "italian": "intelligente",
    "german": "klug"
  },
  {
    "english": "stupid",
    "portuguese": "est\u00fapido",
    "french": "stupide",
    "spanish": "est\u00fapido",
    "italian": "stupido",
    "german": "dumm"
  },
  {
    "english": "temporary",
    "portuguese": "tempor\u00e1rio",
    "french": "temporaire",
    "spanish": "temporal",
    "italian": "temporaneo",
    "german": "vor\u00fcbergehend"
  },
  {
    "english": "weekly",
    "portuguese": "semanalmente",
    "french": "hebdomadaire",
    "spanish": "semanalmente",
    "italian": "settimanalmente",
    "german": "w\u00f6chentlich"
  },
  {
    "english": "orange",
    "portuguese": "laranja",
    "french": "orange",
    "spanish": "naranja",
    "italian": "arancia",
    "german": "orange"
  },
  {
    "english": "gold",
    "portuguese": "ouro",
    "french": "or",
    "spanish": "oro",
    "italian": "oro",
    "german": "Gold"
  },
  {
    "english": "silver",
    "portuguese": "prata",
    "french": "argent",
    "spanish": "plata",
    "italian": "argento",
    "german": "Silber"
  },
  {
    "english": "red",
    "portuguese": "vermelho",
    "french": "rouge",
    "spanish": "rojo",
    "italian": "rosso",
    "german": "rot"
  },
  {
    "english": "purple",
    "portuguese": "roxo",
    "french": "violet",
    "spanish": "morado",
    "italian": "viola",
    "german": "lila"
  },
  {
    "english": "pink",
    "portuguese": "rosa",
    "french": "rose",
    "spanish": "rosa",
    "italian": "rosa",
    "german": "rosa"
  },
  {
    "english": "gray",
    "portuguese": "cinza",
    "french": "gris",
    "spanish": "gris",
    "italian": "grigio",
    "german": "grau"
  },
  {
    "english": "violet",
    "portuguese": "violeta",
    "french": "violet",
    "spanish": "violeta",
    "italian": "viola",
    "german": "violett"
  }
]