[
  {
    "english": "by",
    "portuguese": "por",
    "french": "par",
    "spanish": "por",
    "italian": "da",
    "german": "von"
  },
  {
    "english": "down",
    "portuguese": "para baixo",
    "french": "bas",
    "spanish": "abajo",
    "italian": "gi\u00f9",
    "german": "abw\u00e4rts"
  },
  {
    "english": "inside",
    "portuguese": "dentro",
    "french": "\u00e0 l'int\u00e9rieur",
    "spanish": "dentro",
    "italian": "dentro",
    "german": "innen"
  },
  {
    "english": "after",
    "portuguese": "depois",
    "french": "apr\u00e8s",
    "spanish": "despu\u00e9s",
    "italian": "dopo",
    "german": "nach"
  },
  {
    "english": "on",
    "portuguese": "em",
    "french": "sur",
    "spanish": "sobre",
    "italian": "su",
    "german": "auf"
  },
  {
    "english": "during",
    "portuguese": "durante",
    "french": "pendant",
    "spanish": "durante",
    "italian": "durante",
    "german": "w\u00e4hrend"
  },
  {
    "english": "out",
    "portuguese": "fora",
    "french": "dehors",
    "spanish": "fuera",
    "italian": "fuori",
    "german": "aus"
  },
  {
    "english": "beyond",
    "portuguese": "al\u00e9m",
    "french": "au-del\u00e0",
    "spanish": "m\u00e1s all\u00e1",
    "italian": "oltre",
    "german": "jenseits"
  },
  {
    "english": "to",
    "portuguese": "para",
    "french": "\u00e0",
    "spanish": "a",
    "italian": "a",
    "german": "zu"
  },
  {
    "english": "like",
    "portuguese": "gostar",
    "french": "aimer",
    "spanish": "gustar",
    "italian": "piacere",
    "german": "m\u00f6gen"
  },
  {
    "english": "off",
    "portuguese": "fora",
    "french": "hors",
    "spanish": "apagado",
    "italian": "fuori",
    "german": "aus"
  },
  {
    "english": "beside",
    "portuguese": "ao lado",
    "french": "\u00e0 c\u00f4t\u00e9",
    "spanish": "junto a",
    "italian": "accanto a",
    "german": "neben"
  },
  {
    "english": "beneath",
    "portuguese": "debaixo",
    "french": "dessous",
    "spanish": "debajo",
    "italian": "sotto",
    "german": "unter"
  },
  {
    "english": "despite",
    "portuguese": "apesar de",
    "french": "malgr\u00e9",
    "spanish": "a pesar de",
    "italian": "nonostante",
    "german": "trotzdem"
  },
  {
    "english": "above",
    "portuguese": "acima",
    "french": "au-dessus",
    "spanish": "encima",
    "italian": "sopra",
    "german": "\u00fcber"
  },
  {
    "english": "among",
    "portuguese": "entre",
    "french": "parmi",
    "spanish": "entre",
    "italian": "tra",
    "german": "unter"
  },
  {
    "english": "between",
    "portuguese": "entre",
    "french": "entre",
    "spanish": "entre",
    "italian": "tra",
    "german": "zwischen"
  },
  {
    "english": "upon",
    "portuguese": "sobre",
    "french": "sur",
    "spanish": "sobre",
    "italian": "su",
    "german": "auf"
  },
  {
    "english": "against",
    "portuguese": "contra",
    "french": "contre",
    "spanish": "en contra de",
    "italian": "contro",
    "german": "gegen"
  },
  {
    "english": "from",
    "portuguese": "de",
    "french": "de",
    "spanish": "de",
    "italian": "da",
    "german": "von"
  },
  {
    "english": "around",
    "portuguese": "ao redor",
    "french": "autour",
    "spanish": "alrededor",
    "italian": "intorno",
    "german": "herum"
  },
  {
    "english": "before",
    "portuguese": "antes",
    "french": "avant",
    "spanish": "antes",
    "italian": "prima",
    "german": "vor"
  },
  {
    "english": "below",
    "portuguese": "abaixo",
    "french": "ci-dessous",
    "spanish": "debajo",
    "italian": "sotto",
    "german": "unten"
  },
  {
    "english": "over",
    "portuguese": "sobre",
    "french": "au-dessus",
    "spanish": "sobre",
    "italian": "sopra",
    "german": "\u00fcber"
  },
  {
    "english": "outside",
    "portuguese": "fora",
    "french": "dehors",
    "spanish": "afuera",
    "italian": "fuori",
    "german": "au\u00dfen"
  },
  {
    "english": "onto",
    "portuguese": "em cima de",
    "french": "sur",
    "spanish": "sobre",
    "italian": "sopra",
    "german": "auf"
  },
  {
    "english": "without",
    "portuguese": "sem",
    "french": "sans",
    "spanish": "sin",
    "italian": "senza",
    "german": "ohne"
  },
  {
    "english": "for",
    "portuguese": "para",
    "french": "pour",
    "spanish": "para",
    "italian": "per",
    "german": "f\u00fcr"
  },
  {
    "english": "near",
    "portuguese": "perto",
    "french": "pr\u00e8s",
    "spanish": "cerca",
    "italian": "vicino",
    "german": "in der N\u00e4he"
  },
  {
    "english": "except",
    "portuguese": "exceto",
    "french": "sauf",
    "spanish": "excepto",
    "italian": "eccetto",
    "german": "au\u00dfer"
  },
  {
    "english": "concerning",
    "portuguese": "relativo a",
    "french": "concernant",
    "spanish": "respecto a",
    "italian": "riguardo a",
    "german": "bez\u00fcglich"
  },
  {
    "english": "through",
    "portuguese": "atrav\u00e9s",
    "french": "\u00e0 travers",
    "spanish": "a trav\u00e9s",
    "italian": "attraverso",
    "german": "durch"
  },
  {
    "english": "round",
    "portuguese": "redondo",
    "french": "rond",
    "spanish": "redondo",
    "italian": "rotondo",
    "german": "rund"
  },
  {
    "english": "toward",
    "portuguese": "para",
    "french": "vers",
    "spanish": "hacia",
    "italian": "verso",
    "german": "gegen\u00fcber"
  },
  {
    "english": "as",
    "portuguese": "como",
    "french": "comme",
    "spanish": "como",
    "italian": "come",
    "german": "wie"
  },
  {
    "english": "past",
    "portuguese": "passado",
    "french": "pass\u00e9",
    "spanish": "pasado",
    "italian": "passato",
    "german": "vergangenheit"
  },
  {
    "english": "along",
    "portuguese": "ao longo de",
    "french": "le long de",
    "spanish": "junto",
    "italian": "lungo",
    "german": "entlang"
  },
  {
    "english": "across",
    "portuguese": "atrav\u00e9s",
    "french": "\u00e0 travers",
    "spanish": "a trav\u00e9s",
    "italian": "attraverso",
    "german": "\u00fcber"
  },
  {
    "english": "regarding",
    "portuguese": "relativo a",
    "french": "concernant",
    "spanish": "respecto a",
    "italian": "riguardo a",
    "german": "in Bezug auf"
  },
  {
    "english": "underneath",
    "portuguese": "por baixo",
    "french": "dessous",
    "spanish": "debajo",
    "italian": "sotto",
    "german": "unterhalb"
  },
  {
    "english": "up",
    "portuguese": "acima",
    "french": "haut",
    "spanish": "arriba",
    "italian": "su",
    "german": "auf"
  },
  {
    "english": "with",
    "portuguese": "com",
    "french": "avec",
    "spanish": "con",
    "italian": "con",
    "german": "mit"
  },
  {
    "english": "throughout",
    "portuguese": "durante",
    "french": "tout au long de",
    "spanish": "a lo largo de",
    "italian": "in tutto",
    "german": "durch"
  },
  {
    "english": "considering",
    "portuguese": "considerando",
    "french": "consid\u00e9rant",
    "spanish": "considerando",
    "italian": "considerando",
    "german": "inbetracht"
  },
  {
    "english": "at",
    "portuguese": "em",
    "french": "\u00e0",
    "spanish": "en",
    "italian": "a",
    "german": "bei"
  },
  {
    "english": "behind",
    "portuguese": "atr\u00e1s",
    "french": "derri\u00e8re",
    "spanish": "detr\u00e1s",
    "italian": "dietro",
    "german": "hinter"
  },
  {
    "english": "in",
    "portuguese": "em",
    "french": "en",
    "spanish": "en",
    "italian": "in",
    "german": "in"
  },
  {
    "english": "about",
    "portuguese": "sobre",
    "french": "environ",
    "spanish": "acerca de",
    "italian": "circa",
    "german": "ungef\u00e4hr"
  },
  {
    "english": "of",
    "portuguese": "de",
    "french": "de",
    "spanish": "de",
    "italian": "di",
    "german": "von"
  },
  {
    "english": "under",
    "portuguese": "debaixo",
    "french": "sous",
    "spanish": "bajo",
    "italian": "sotto",
    "german": "unter"
  },
  {
    "english": "until",
    "portuguese": "at\u00e9",
    "french": "jusqu'\u00e0",
    "spanish": "hasta",
    "italian": "fino a",
    "german": "bis"
  },
  {
    "english": "within",
    "portuguese": "dentro",
    "french": "dans",
    "spanish": "dentro",
    "italian": "dentro",
    "german": "innerhalb"
  },
  {
    "english": "since",
    "portuguese": "desde",
    "french": "depuis",
    "spanish": "desde",
    "italian": "da",
    "german": "seit"
  },
  {
    "english": "into",
    "portuguese": "em",
    "french": "dans",
    "spanish": "en",
    "italian": "in",
    "german": "in"
  }
]